只剩下300市民打氣 如何要保皇黨千倍奉還

【本報訊】立法會昨午審議修改《議事規則》期間，約300名市民在議會外觀看會議直播，並為泛民議員打氣。多位泛民議員會後發言指，民主派經此一役會變得更加團結，未來要政府和保皇黨「千倍奉還」，「我哋一定要保皇黨冇好日子過！」

黃之鋒：至少唔係跪喺度輸

大批市民於昨午2時許，陸續到立法會示威區觀看審議修改《議事規則》的會議直播，並於晚上出席集會，有約300人參與。當立法會主席梁君彥宣佈通過修改《議事規則》時，在場市民隨即喝倒采，高叫「梁君彥可恥」、「民建聯可恥」、「守護立法會」等口號。立法會前議員劉小麗描述陳克勤投錯票、廖長江無投票時，更引來全場一陣笑聲，並高呼「保皇黨垃圾」。
一眾泛民議員在會議後隨即現身，全場市民即刻拍掌予以鼓勵。民主派會議召集人莫乃光感謝市民到場支持，並為未能拖延修改《議事規則》致歉。教育界葉建源則指，要恢復立法會的制衡力，市民須於明年3月11日立法會補選日出來投票，方可守護香港。公民黨譚文豪亦指當天要讓大家看到「邊個最多票」。
人民力量陳志全認為，過往只有數名議員拉布，今次全部泛民議員都有參加，特首林鄭月娥應為此反思，強調：「十倍奉還、千倍奉還唔係口號，我哋一定要保皇黨冇好日子過！」
工黨主席郭永健指保皇黨現在雖洋洋得意，但泛民會繼續抗爭，又指過往議員為阻惡法而拉布，未來阻惡法責任就落在每一個人身上。香港眾志周庭則引述日本學者的說法：「香港人明白民主，卻沒有民主。」
黃之鋒則認為，民主派今次阻修改《議事規則》一役雖然輸了，但至少不是「跪喺度輸」，指日後的社運動員模式要再作檢討，否則一地兩檢、《國歌法》等硬仗會更難打。
佔中發起人之一的戴耀廷預告未來打壓會陸續有來，但拉布亦非不會發生，「議員可以發言講足15分鐘，把握機會問問題。消滅拉布係冇可能」，呼籲泛民組織建立更緊密、更強大的政治聯盟，抵抗威權。
建制陣營昨午亦在立法會外集會，民建聯陳恒鑌和梁志祥，工聯會陸頌雄和何啟明以及何君堯先後「快閃」現身，並與支持者合照。陸頌雄更聲稱原已預備一大叠講稿，但為免「幫助」拉布，最後都「冇得講」。
■記者羅繼盛

你唔係覺得後生無左膠呀?

毛孟靜: 我地輸得漂亮

你地夠膽就輸埋一地兩檢

個個都要扮係大佬
冇一個代表性人物
點講團結？